\subsection[{\itshape Metastasis}]{Iannis Xenakis, {\itshape Metastasis} (1952-1954)}

% Xenakis Metastasis (1952-1954)
% https://youtu.be/SZazYFchLRI

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Iannis Xenakis, {\itshape Metastasis} (1952--1954) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
	  \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{xenakis}{\imagedir/iannis_xenakis}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage{xenakis}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Compositore greco naturalizzato francese
			\item 1922--2001
      \item Architetto professionista (assistente nello studio di Le Corbusier)
      \item Molti lavori strumentali
      \item Fondatore del Centro \emph{CeMaMu}
      \item Progettista del sistema informatico \emph{UPIC} per la generazione di music generation
      \item Autore di numerosi scritti teoretici sulle suggestioni matematiche
              nella composizione musicale

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Iannis Xenakis, {\itshape Metastasis} (1952--1954) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
	  \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{pavillion}{\imagedir/philips_pavillion}
	  \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{sketches}{\imagedir/metastasis_sketches}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage<1-5>{xenakis}
 		 	\pgfuseimage<6>{pavillion}
      \pgfuseimage<7->{sketches}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item \emph{Metastasis}

      \item primo lavoro orchestrale di grosse dimensioni

      \item orchestra di 61 elementi a parti reali

      \item brano dedicato alle reminescenze sugli orrori della guerra

      \item combina le proprie idee utilizzate da Le Corbusier (paraboloidi
              iperbolici utilizzati nel padiglione Philips per l'Expo di
              Bruxelles nel 1958)
              con i ritmi \emph{non-retrogradabili} (palindromi) di Messiaen

      \item scritto espressamente \emph{senza} costrizioni ``serialiste'',
            in completo contrasto con la moda dell'epoca

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}

  \listento{\exampledir/Iannis_Xenakis_-_Metastasis.mp4}{\url{https://youtu.be/SZazYFchLRI}}
  \href{\imagedir/Xenakis_Iannis_Metastaseis_B_1953-54_score.pdf}{score}

\end{frame}
